黃姓前軍人闖加州老兵中心殺3女 可能是香港移民或移民後代

美國規模最大、位於加州揚特維爾的退伍軍人之家，周五（9日）為一個協助退伍軍人的慈善團體舉行離職派對時，一名男子突然持槍闖入，並挾持多人。槍手其後釋放部分人質，警方一度派出談判專家到場，惟沒法接觸槍手。經過近10小時對峙後，當局公布槍手及3位人質全部身亡；消息指，3名遇害者均是女性。

警方另公布，疑犯名字為Albert Wong（音譯姓黃），曾擔任陸軍步兵。據其姓氏拼音，有可能是香港移民或移民後代。Albert Wong現年36歲，據報曾在阿富汗服役，有創傷後遺症，曾在事發的退伍軍人之家接受治療。

事發在早上10時許，退伍軍人之家突然傳出槍聲，一名警員接報後立即到場，並與槍手駁火。據報道，警方已知涉案槍手身份，但未有對外公布，當局相信男子是手持步槍，並派出談判專家，希望與槍手談判，惟一直撥打院舍電話及槍手的手機，也沒有人接聽。聯邦調查局其後派出特種武器和戰術部隊（SWAT）到場戒備，並封鎖現場。

退伍軍人之家其中一名籌款人史密斯和丈夫考邁爾通過電話透露現場情況，她表示當時共有10至15人參加派對，槍手悄然進來，再挾持在場人士，期間曾放行多人，但不確定槍手是否曾接受機構幫助的退伍軍人。

案發時，退伍軍人之家的範圍還有約80名學生，他們來自賈斯廷-錫耶納高中（Justin-Siena High School）。他們本來在劇場內為表演排練，槍擊案傳出後，大批家長趕到現場，焦急地等候子女的消息。家長克雷格趕到，帶同一對15及17歲子女離開，她表示：「那是我的孩子，我（在事發時）與他們傳短訊安撫，叫他們放鬆。」

至晚上6時，警方派人進入院舍後，終發現槍手及人質的屍體。位於揚特維爾的退伍軍人之家為美國最大，共有約1000人居住。有關慈善團體則主要協助因伊拉克和阿富汗戰爭患上創傷後壓力症候群的退伍軍人。

最上條女唔錯

點解開post條蛋散個重點會係條女到

港人融入美國文化

二等公民

其實死幾1個又1乜所謂

佢地總統下令打1仗攪攪震都1死幾十萬人啦

入鄉隨俗啫